# TrafficLightProject

Описание задачи:

Задача ставит проблемы реализации конфигурации объекта для гибкости использования объекта в проектах и простоты самой конфигурации. Основная сложность реализации мне видится в необходимости идеально точной работы на временном интервале (просчет времени кадров в отношении к временному интервалу)
В нашем случае проблемы можно решить с помощью использования встроенных инструментов для настройки объекта, создания документации для разъяснения основным моментов настройки. Проблему точности на временных интервалах можно решить с помощью метода FixedUpdate 



Описание конфигурации объекта:

Объект поддерживает добавление новых сигналов на светофор. Для этого необходимо добавить на экземпляр светофора в сцене новый префаб BaseHeadlight, создать новый материал (или использовать уже существующий) с именем, описывающим цвет сигнала и добавить этот материал на созданный экземпляр (задав ему желаемое положение). Далее необходимо в контроллере, который находиться на экземпляре TrafficLight, расширить (в случае необходимости) список сигналов и перетащить экземпляр сигнала и привязанный к нему источник света в списки Headlights и Lights соответственно. Цвет источника света задается автоматически исходя из цвета соответствующего ему в списке Headlight. Для конфигурирования моделей работы сигналов в контроллере реализованы два списка Intervals (только целочисленные значения, время работы сигнала до смены его на следующий по списку) и Gap (только целочисленные значения, время при котором на соответствующем интервале из Intervals лампочка светофора начнет мигать). FlashingTimer – значение, определяющее частоту мигания сигнала. LightIntensity – интенсивность света. IsWorking – задает состояние светофора (вкл/выкл)

Интервалы и отступы для мигания задаются только целочисленными значениями во избежание некорректного подсчета времени для смены сигнала и начала предупреждающего о смене сигнала.

Однозначным минусом является необходимость соблюдения размеров списков (источников света, экземпляров «лампочек», интервалов и отступов на интервалах) при конфигурации. С одной стороны — дает гибкость, с другой повышает вероятность ошибки при настройке.

Новые светофоры можно добавлять закидывая на сцену префаб светофора.

Для передачи управления над конкретным светофором через UI необходимо добавить экземпляр контроллера в TrafficLightUI который находиться на объекте UI.
